%%% Copyright (C) 2019-2021 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%
%
{
\setbeamertemplate{footline}{\hspace*{2.5mm}\textcolor{monBleu}{version \versionManuel}  \hfill \licence{4pt}{monBleu}\hspace*{2.5mm}\vspace{3pt}} 
\setbeamercolor{author}{fg=monBleu} 
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{Couverture/fond.pdf}}
\begin{bloc}{b} 
\vspace{5mm}
\begin{centering}
\includegraphics[width=6cm]{Figures/Sphere/sphere.png}
\vfill
%
\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{author}
\usebeamerfont{author}\insertauthor
\end{beamercolorbox}
\setbox0=\hbox{\theadaptation\foreverunspace}\ifdim\wd0=0pt
\vfill%
\else
\vspace*{-5mm}\textcolor{monBleu}{Adapté par \theadaptation{}} \vfill%
\fi
\begin{beamercolorbox}[sep=12pt,center]{date}
\usebeamerfont{date}\textcolor{monBleu}{\insertdate}
\end{beamercolorbox}
\end{centering}
\end{bloc}%b
}
%
%
\begin{bloc}{mne}
\thispagestyle{fancy}%
\fancyhf{}%
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%
\fancyfoot[L]{\licence{8pt}{monBleu}}
\SetWatermarkColor{gray!30}
\SetWatermarkFontSize{3mm}
\SetWatermarkText{
14159265358979323846264338327950288419716939937510582097494459230781640628620899862803482534211706798214808651328230664709384460955058223172\\[-2pt]
53594081284811174502841027019385211055596446229489549303819644288109756659334461284756482337867831652712019091456485669234603486104543266482\\[-2pt]
13393607260249141273724587006606315588174881520920962829254091715364367892590360011330530548820466521384146951941511609433057270365759591953\\[-2pt]
09218611738193261179310511854807446237996274956735188575272489122793818301194912983367336244065664308602139494639522473719070217986094370277\\[-2pt]
05392171762931767523846748184676694051320005681271452635608277857713427577896091736371787214684409012249534301465495853710507922796892589235\\[-2pt]
42019956112129021960864034418159813629774771309960518707211349999998372978049951059731732816096318595024459455346908302642522308253344685035\\[-2pt]
26193118817101000313783875288658753320838142061717766914730359825349042875546873115956286388235378759375195778185778053217122680661300192787\\[-2pt]
66111959092164201989380952572010654858632788659361533818279682303019520353018529689957736225994138912497217752834791315155748572424541506959\\[-2pt]
50829533116861727855889075098381754637464939319255060400927701671139009848824012858361603563707660104710181942955596198946767837449448255379\\[-2pt]
77472684710404753464620804668425906949129331367702898915210475216205696602405803815019351125338243003558764024749647326391419927260426992279\\[-2pt]
67823547816360093417216412199245863150302861829745557067498385054945885869269956909272107975093029553211653449872027559602364806654991198818\\[-2pt]
34797753566369807426542527862551818417574672890977772793800081647060016145249192173217214772350141441973568548161361157352552133475741849468\\[-2pt]
43852332390739414333454776241686251898356948556209921922218427255025425688767179049460165346680498862723279178608578438382796797668145410095\\[-2pt]
38837863609506800642251252051173929848960841284886269456042419652850222106611863067442786220391949450471237137869609563643719172874677646575\\[-2pt]
73962413890865832645995813390478027590099465764078951269468398352595709825822620522489407726719478268482601476990902640136394437455305068203\\[-2pt]
49625245174939965143142980919065925093722169646151570985838741059788595977297549893016175392846813826868386894277415599185592524595395943104\\[-2pt]
99725246808459872736446958486538367362226260991246080512438843904512441365497627807977156914359977001296160894416948685558484063534220722258\\[-2pt]
28488648158456028506016842739452267467678895252138522549954666727823986456596116354886230577456498035593634568174324112515076069479451096596\\[-2pt]
09402522887971089314566913686722874894056010150330861792868092087476091782493858900971490967598526136554978189312978482168299894872265880485\\[-2pt]
75640142704775551323796414515237462343645428584447952658678210511413547357395231134271661021359695362314429524849371871101457654035902799344\\[-2pt]
03742007310578539062198387447808478489683321445713868751943506430218453191048481005370614680674919278191197939952061419663428754440643745123\\[-2pt]
71819217999839101591956181467514269123974894090718649423196156794520809514655022523160388193014209376213785595663893778708303906979207734672\\[-2pt]
21825625996615014215030680384477345492026054146659252014974428507325186660021324340881907104863317346496514539057962685610055081066587969981\\[-2pt]
63574736384052571459102897064140110971206280439039759515677157700420337869936007230558763176359421873125147120532928191826186125867321579198\\[-2pt]
41484882916447060957527069572209175671167229109816909152801735067127485832228718352093539657251210835791513698820914442100675103346711031412\\[-2pt]
67111369908658516398315019701651511685171437657618351556508849099898599823873455283316355076479185358932261854896321329330898570642046752590\\[-2pt]
70915481416549859461637180270981994309924488957571282890592323326097299712084433573265489382391193259746366730583604142813883032038249037589\\[-2pt]
85243744170291327656180937734440307074692112019130203303801976211011004492932151608424448596376698389522868478312355265821314495768572624334\\[-2pt]
41893039686426243410773226978028073189154411010446823252716201052652272111660396665573092547110557853763466820653109896526918620564769312570\\[-2pt]
58635662018558100729360659876486117910453348850346113657686753249441668039626579787718556084552965412665408530614344431858676975145661406800\\[-2pt]
70023787765913440171274947042056223053899456131407112700040785473326993908145466464588079727082668306343285878569830523580893306575740679545\\[-2pt]
71637752542021149557615814002501262285941302164715509792592309907965473761255176567513575178296664547791745011299614890304639947132962107340\\[-2pt]
43751895735961458901938971311179042978285647503203198691514028708085990480109412147221317947647772622414254854540332157185306142288137585043\\[-2pt]
06332175182979866223717215916077166925474873898665494945011465406284336639379003976926567214638530673609657120918076383271664162748888007869\\[-2pt]
25602902284721040317211860820419000422966171196377921337575114959501566049631862947265473642523081770367515906735023507283540567040386743513\\[-2pt]
62222477158915049530984448933309634087807693259939780541934144737744184263129860809988868741326047215695162396586457302163159819319516735381\\[-2pt]
29741677294786724229246543668009806769282382806899640048243540370141631496589794092432378969070697794223625082216889573837986230015937764716\\[-2pt]
51228935786015881617557829735233446042815126272037343146531977774160319906655418763979293344195215413418994854447345673831624993419131814809\\[-2pt]
27777103863877343177207545654532207770921201905166096280490926360197598828161332316663652861932668633606273567630354477628035045077723554710\\[-2pt]
58595487027908143562401451718062464362679456127531813407833033625423278394497538243720583531147711992606381334677687969597030983391307710987\\[-2pt]
04085913374641442822772634659470474587847787201927715280731767907707157213444730605700733492436931138350493163128404251219256517980694113528\\[-2pt]
01314701304781643788518529092854520116583934196562134914341595625865865570552690496520985803385072242648293972858478316305777756068887644624\\[-2pt]
82468579260395352773480304802900587607582510474709164396136267604492562742042083208566119062545433721315359584506877246029016187667952406163\\[-2pt]
42522577195429162991930645537799140373404328752628889639958794757291746426357455254079091451357111369410911939325191076020825202618798531887\\[-2pt]
70584297259167781314969900901921169717372784768472686084900337702424291651300500516832336435038951702989392233451722013812806965011784408745\\[-2pt]
19601212285993716231301711444846409038906449544400619869075485160263275052983491874078668088183385102283345085048608250393021332197155184306\\[-2pt]
35455007668282949304137765527939751754613953984683393638304746119966538581538420568533862186725233402830871123282789212507712629463229563989\\[-2pt]
89893582116745627010218356462201349671518819097303811980049734072396103685406643193950979019069963955245300545058068550195673022921913933918\\[-2pt]
56803449039820595510022635353619204199474553859381023439554495977837790237421617271117236434354394782218185286240851400666044332588856986705\\[-2pt]
43154706965747458550332323342107301545940516553790686627333799585115625784322988273723198987571415957811196358330059408730681216028764962867\\[-2pt]
44604774649159950549737425626901049037781986835938146574126804925648798556145372347867330390468838343634655379498641927056387293174872332083\\[-2pt]
76011230299113679386270894387993620162951541337142489283072201269014754668476535761647737946752004907571555278196536213239264061601363581559\\[-2pt]
07422020203187277605277219005561484255518792530343513984425322341576233610642506390497500865627109535919465897514131034822769306247435363256\\[-2pt]
91607815478181152843667957061108615331504452127473924544945423682886061340841486377670096120715124914043027253860764823634143346235189757664\\[-2pt]
52164137679690314950191085759844239198629164219399490723623464684411739403265918404437805133389452574239950829659122850855582157250310712570\\[-2pt]
12668302402929525220118726767562204154205161841634847565169998116141010029960783869092916030288400269104140792886215078424516709087000699282\\[-2pt]
12066041837180653556725253256753286129104248776182582976515795984703562226293486003415872298053498965022629174878820273420922224533985626476\\[-2pt]
69149055628425039127577102840279980663658254889264880254566101729670266407655904290994568150652653053718294127033693137851786090407086671149\\[-2pt]
65583434347693385781711386455873678123014587687126603489139095620099393610310291616152881384379099042317473363948045759314931405297634757481\\[-2pt]
19356709110137751721008031559024853090669203767192203322909433467685142214477379393751703443661991040337511173547191855046449026365512816228\\[-2pt]
82446257591633303910722538374218214088350865739177150968288747826569959957449066175834413752239709683408005355984917541738188399944697486762\\[-2pt]
65516582765848358845314277568790029095170283529716344562129640435231176006651012412006597558512761785838292041974844236080071930457618932349\\[-2pt]
22927965019875187212726750798125547095890455635792122103334669749923563025494780249011419521238281530911407907386025152274299581807247162591\\[-2pt]
66854513331239480494707911915326734302824418604142636395480004480026704962482017928964766975831832713142517029692348896276684403232609275249\\[-2pt]
60357996469256504936818360900323809293459588970695365349406034021665443755890045632882250545255640564482465151875471196218443965825337543885\\[-2pt]
69094113031509526179378002974120766514793942590298969594699556576121865619673378623625612521632086286922210327488921865436480229678070576561\\[-2pt]
51446320469279068212073883778142335628236089632080682224680122482611771858963814091839036736722208883215137556003727983940041529700287830766\\[-2pt]
70944474560134556417254370906979396122571429894671543578468788614445812314593571984922528471605049221242470141214780573455105008019086996033\\[-2pt]
02763478708108175450119307141223390866393833952942578690507643100638351983438934159613185434754649556978103829309716465143840700707360411237\\[-2pt]
35998434522516105070270562352660127648483084076118301305279320542746286540360367453286510570658748822569815793678976697422057505968344086973\\[-2pt]
50201410206723585020072452256326513410559240190274216248439140359989535394590944070469120914093870012645600162374288021092764579310657922955\\[-2pt]
24988727584610126483699989225695968815920560010165525637567856672279661988578279484885583439751874454551296563443480396642055798293680435220\\[-2pt]
27709842942325330225763418070394769941597915945300697521482933665556615678736400536665641654732170439035213295435291694145990416087532018683\\[-2pt]
79370234888689479151071637852902345292440773659495630510074210871426134974595615138498713757047101787957310422969066670214498637464595280824\\[-2pt]
36944578977233004876476524133907592043401963403911473202338071509522201068256342747164602433544005152126693249341967397704159568375355516673\\[-2pt]
02739007497297363549645332888698440611964961627734495182736955882207573551766515898551909866653935494810688732068599075407923424023009259007\\[-2pt]
01731960362254756478940647548346647760411463233905651343306844953979070903023460461470961696886885014083470405460742958699138296682468185710\\[-2pt]
31887906528703665083243197440477185567893482308943106828702722809736248093996270607472645539925399442808113736943388729406307926159599546262\\[-2pt]
46297070625948455690347119729964090894180595343932512362355081349490043642785271383159125689892951964272875739469142725343669415323610045373\\[-2pt]
04881985517065941217352462589548730167600298865925786628561249665523533829428785425340483083307016537228563559152534784459818313411290019992\\[-2pt]
05981352205117336585640782648494276441137639386692480311836445369858917544264739988228462184490087776977631279572267265556259628254276531830\\[-2pt]
01340709223343657791601280931794017185985999338492354956400570995585611349802524990669842330173503580440811685526531170995708994273287092584\\[-2pt]
87894436460050410892266917835258707859512983441729535195378855345737426085902908176515578039059464087350612322611200937310804854852635722825\\[-2pt]
76820341605048466277504500312620080079980492548534694146977516493270950493463938243222718851597405470214828971117779237612257887347718819682\\[-2pt]
54629812686858170507402725502633290449762778944236216741191862694396506715157795867564823993917604260176338704549901761436412046921823707648\\[-2pt]
87834196896861181558158736062938603810171215855272668300823834046564758804051380801633638874216371406435495561868964112282140753302655100424\\[-2pt]
10489678352858829024367090488711819090949453314421828766181031007354770549815968077200947469613436092861484941785017180779306810854690009445\\[-2pt]
89952794243981392135055864221964834915126390128038320010977386806628779239718014613432445726400973742570073592100315415089367930081699805365\\[-2pt]
20276007277496745840028362405346037263416554259027601834840306811381855105979705664007509426087885735796037324514146786703688098806097164258\\[-2pt]
49759513806930944940151542222194329130217391253835591503100333032511174915696917450271494331515588540392216409722910112903552181576282328318\\[-2pt]
23425483261119128009282525619020526301639114772473314857391077758744253876117465786711694147764214411112635835538713610110232679877564102468\\[-2pt]
24032264834641766369806637857681349204530224081972785647198396308781543221166912246415911776732253264335686146186545222681268872684459684424\\[-2pt]
16107854016768142080885028005414361314623082102594173756238994207571362751674573189189456283525704413354375857534269869947254703165661399199\\[-2pt]
96826282472706413362221789239031760854289437339356188916512504244040089527198378738648058472689546243882343751788520143956005710481194988423\\[-2pt]
90606136957342315590796703461491434478863604103182350736502778590897578272731305048893989009923913503373250855982655867089242612429473670193\\[-2pt]
90772713070686917092646254842324074855036608013604668951184009366860954632500214585293095000090715105823626729326453738210493872499669933942\\[-2pt]
46855164832611341461106802674466373343753407642940266829738652209357016263846485285149036293201991996882851718395366913452224447080459239660\\[-2pt]
28171565515656661113598231122506289058549145097157553900243931535190902107119457300243880176615035270862602537881797519478061013715004489917\\[-2pt]
21002220133501310601639154158957803711779277522597874289191791552241718958536168059474123419339842021874564925644346239253195313510331147639\\[-2pt]
49119950728584306583619353693296992898379149419394060857248639688369032655643642166442576079147108699843157337496488352927693282207629472823\\[-2pt]
81537409961545598798259891093717126218283025848112389011968221429457667580718653806506487026133892822994972574530332838963818439447707794022\\[-2pt]
84359883410035838542389735424395647555684095224844554139239410001620769363684677641301781965937997155746854194633489374843912974239143365936\\[-2pt]
04100352343777065888677811394986164787471407932638587386247328896456435987746676384794665040741118256583788784548581489629612739984134427260\\[-2pt]
86061872455452360643153710112746809778704464094758280348769758948328241239292960582948619196670918958089833201210318430340128495116203534280\\[-2pt]
14412761728583024355983003204202451207287253558119584014918096925339507577840006746552603144616705082768277222353419110263416315714740612385\\[-2pt]
04258459884199076112872580591139356896014316682831763235673254170734208173322304629879928049085140947903688786878949305469557030726190095020\\[-2pt]
76433493359106024545086453628935456862958531315337183868265617862273637169757741830239860065914816164049449650117321313895747062088474802365\\[-2pt]
37103115089842799275442685327797431139514357417221975979935968525228574526379628961269157235798662057340837576687388426640599099350500081337\\[-2pt]
54324546359675048442352848747014435454195762584735642161981340734685411176688311865448937769795665172796623267148103386439137518659467300244\\[-2pt]
34500544995399742372328712494834706044063471606325830649829795510109541836235030309453097335834462839476304775645015008507578949548931393944\\[-2pt]
89921612552559770143685894358587752637962559708167764380012543650237141278346792610199558522471722017772370041780841942394872540680155603599\\[-2pt]
83905489857235467456423905858502167190313952629445543913166313453089390620467843877850542393905247313620129476918749751910114723152893267725\\[-2pt]
33918146607300089027768963114810902209724520759167297007850580717186381054967973100167870850694207092232908070383263453452038027860990556900\\[-2pt]
13413718236837099194951648960075504934126787643674638490206396401976668559233565463913836318574569814719621084108096188460545603903845534372\\[-2pt]
91414465134749407848844237721751543342603066988317683310011331086904219390310801437843341513709243530136776310849135161564226984750743032971\\[-2pt]
67469640666531527035325467112667522460551199581831963763707617991919203579582007595605302346267757943936307463056901080114942714100939136913\\[-2pt]
81072581378135789400559950018354251184172136055727522103526803735726527922417373605751127887218190844900617801388971077082293100279766593583\\[-2pt]
87589093956881485602632243937265624727760378908144588378550197028437793624078250527048758164703245812908783952324532378960298416692254896497\\[-2pt]
15606981192186584926770403956481278102179913217416305810554598801300484562997651121241536374515005635070127815926714241342103301566165356024\\[-2pt]
73380784302865525722275304999883701534879300806260180962381516136690334111138653851091936739383522934588832255088706450753947395204396807906\\[-2pt]
70868064450969865488016828743437861264538158342807530618454859037982179945996811544197425363443996029025100158882721647450068207041937615845\\[-2pt]
47123183460072629339550548239557137256840232268213012476794522644820910235647752723082081063518899152692889108455571126603965034397896278250\\[-2pt]
01611015323516051965590421184494990778999200732947690586857787872098290135295661397888486050978608595701773129815531495168146717695976099421\\[-2pt]
00361835591387778176984587581044662839988060061622984861693533738657877359833616133841338536842119789389001852956919678045544828584837011709\\[-2pt]

}
{
\centering
\includegraphics[width=17cm]{Figures/Sphere/sphere.png}
\par}

\begin{center}
\vspace*{5mm}
\dans{n}{{\Large \textcolor{monBleu}{\textbf{Notes de cours}}}}
\dans{e}{{\Large \textcolor{monBleu}{\textbf{Exercices}}}}
\vfill
\textcolor{monBleu}{{\large \textbf{\theauthor}}} \\[0.3cm]
\setbox0=\hbox{\theadaptation\foreverunspace}\ifdim\wd0=0pt
\vfill
\else
\textcolor{monBleu}{{\large\textbf{Adapté par \theadaptation{}}}} \vfill%
\fi
\vfill
\textcolor{monBleu}{\textbf{Version\dans{ordi}{ ordinateur}\dans{mob}{ appareil mobile}  \versionManuel{}}}
\end{center}


\clearpage
\pagecolor{white}
\setcounter{page}{1}
\end{bloc}%emn




